<resources>
    <string name="app_name">bcs2</string>
    <string name="news">
                ১. বাংলাদেশের কুয়েত সিটি বলা হয় কোন অঞ্চলকে?
        ans: খুলনা অঞ্চল।\n
        ২. বাংলাদেশের সর্ব উত্তরের স্থান, উপজেলা, জেলা এবং বিভাগ কোনটি?
        - ♦সর্ব উত্তরের স্থান: জায়গীরজোত/বাংলাবান্ধা;\n
        ♦সর্ব উত্তরের উপজেলা: তেঁতুলিয়া;\n
        ♦সর্ব উত্তরের জেলা: পঞ্চগড়;\n
        ♦সর্ব উত্তরের বিভাগ: রংপুর।\n
        ৩. বাংলাদেশের সর্ব দক্ষিণের স্থান, উপজেলা, জেলা এবং বিভাগ কোনটি?
        - ♦সর্ব দক্ষিণের স্থান/ইউনিয়ন: ছেঁড়াদ্বীপ/সেন্টমার্টিন দ্বীপ/নারিকেল জিঞ্জিরা;\n
        ♦সর্ব দক্ষিণের উপজেলা: টেকনাফ;\n
        ♦সর্ব দক্ষিণের জেলা: কক্সবাজার;\n
        ♦সর্ব দক্ষিণের বিভাগ: চট্টগ্রাম।\n
        ৪. সাগরকন্যা কোন এলাকার ভৌগোলিক নাম?
        - কুয়াকাটা।\n
        ৫. আয়তন ও জনসংখ্যায় বাংলাদেশের ক্ষুদ্রতম ইউনিয়ন পরিষদ কোনটি?
        - হাজীপুর।\n
        ৬. কুমিল্লার পূর্বনাম কী?
        - ত্রিপুরা।\n
        ৭. ট্রপিক অব ক্যানসার কী?
        - ২৩.৫ ডিগ্রি উত্তর অক্ষাংশ। ভৌগোলিকভাবে গুরুত্বপূর্ণ এই কাল্পনিক রেখাটি বাংলাদেশের মধ্যখান দিয়ে অতিক্রম করেছে।\n
        ৮. ঢাকার প্রতিপাদ স্থান কোথায়?
        - চিলির কাছে প্রশান্ত মহাসাগরে।\n
        ৯. বাংলাদেশ কোন ভৌগোলিক অঞ্চলের অন্তর্গত?
        - ওরিয়েন্টাল।\n
        ১০. বাংলাদেশের সমুদ্র উপকূলের দৈর্ঘ্য কত?
        - ৭১১ কি.মি.।\n
          ১১. বাংলাদেশের সাথে ভারতের সীমান্তবর্তী রাজ্য কয়টি?
        - ৫টি (পশ্চিমবঙ্গ, আসাম, ত্রিপুরা, মিজোরাম ও মেঘালয়)।\n
        ১২. ভারতের সাথে বাংলাদেশের অচিহ্নিত সীমান্ত দৈর্ঘ্য কত?
        - ২ কি.মি. (ফেনীর মুহুরীর চর)।\n
          ১৩. বিলোনিয়া সীমান্ত কোন জেলার অন্তর্গত?
        - ফেনী।\n
          ১৪. আংটিহারা শুল্কপয়েন্ট কোন জেলায় অবস্থিত?
        - খুলনা।\n
        ১৫. বাংলাদেশের উষ্ণতম ও শীতলতম মাস কোনটি?
        - উষ্ণতম মাস এপ্রিল এবং শীতলতম মাস জানুয়ারি।\n
        ১৬. বাংলাদেশে উপগ্রহ ভূ-কেন্দ্র কয়টি?
        - চারটি। বেতবুনিয়া (রাঙ্গামাটি), তালিবাবাদ (গাজীপুর), মহাখালি (ঢাকা) ও সিলেট।\n
          ১৭. বাংলাদেশে প্রথম জাতীয় পরিবেশ নীতি ঘোষিত হয় কত সালে?
        - ১৯৯২ সালে।\n
          ১৮. বাংলাদেশে বার্ষিক গড় তাপমাত্রা কত?
        - ২৬.০১ ডিগ্রি সেলসিয়াস।\n
          ১৯. বাংলাদেশের বার্ষিক গড় বৃষ্টিপাতের পরিমাণ কত?
        - ২০৩ সে.মি.।\n
          ২০. বাংলাদেশে সর্বনিম্ন ও সর্বোচ্চ বৃষ্টিপাত কোথায় হয়?
        - সর্বনিম্ন বৃষ্টিপাত নাটোরের লালপুরে ও সর্বোচ্চ সিলেটের জৈন্তাপুরের লালাখালে।\n
          ২১. ঢাকা শহরের বাতাসে বিপজ্জনক ধাতব দূষণ কোনটি?
        - সীসা।\n
          ২২. বড় মাপের ভূমিকম্পের সম্ভাবনা সৃষ্টিকারী কয়টি সক্রিয় ভূমিকম্প ফাঁটল রেখা বাংলাদেশে বিদ্যমান?
        - চারটি।\n
          ২৩. বর্তমানে স্বল্পোন্নত দেশ (LDC) কয়টি?
        - ৪৭ টি।\n
          ২৪. সর্বশেষ কোন দেশটি LDC থেকে বেরিয়ে উন্নয়নশীল দেশের তালিকায় অন্তর্ভুক্ত হয়েছে?
        - নিরক্ষীয় গিনি। এ পর্যন্ত মোট ৫টি দেশ LDC থেকে নিজেদের বের করে আনতে সক্ষম হয়েছে।\n
          ২৫. বাংলাদেশে পোশাক শিল্পের কর্মপরিবেশ উন্নয়নে কর্মরত ইউরোপীয় ক্রেতাদের জোটের নাম কী?
        - Accord.\n

    </string>
    <string name="news2">
            ২৬. ইন্দোনেশিয়া দক্ষিণ চীন সাগরের নিজেদের অংশের নাম পরিবর্তন করে কী রেখেছে?
            - North Natuna Sea.\n
            ২৭. শরণার্থী আশ্রয়দানে শীর্ষ দেশ কোনটি?
            - তুরস্ক।\n
            ২৮. "ফাদার অব অল বোম্বস" তৈরি করেছে কোন দেশ?
            - রাশিয়া।\n
            ২৯. "মাদার অব অল বোম্বস" তৈরি করেছে কোন দেশ?
            - যুক্তরাষ্ট্র।\n
            ৩০. প্রথম বাংলা সামাজিক যোগাযোগ মাধ্যমের নাম কী?
            - বেশতো (BESHTO)।\n
            ৩১. পৃথিবীর সবচেয়ে দ্রুতগতির সুপার কম্পিউটার কোনটি?
            - চীনের তাইহুইলাইট। দ্বিতীয় দ্রুতগতিসম্পন্ন সুপার কম্পিউটারটিও চীনের (তিয়ানহে-২)।\n
            ৩২. রাশিয়ার মহাকাশ গবেষণা সংস্থার নাম কী?
            - রসকসমস।\n
            ৩৩. পূর্ব তিমুরের বর্তমান নাম কী?
            - তমুর লিসতে।\n
            ৩৪. পরিবেশ সুরক্ষায় প্রথম সূচক চালু করে কোন দেশ?
            - ভারত।\n
            ৩৫. জাতিসংঘের টেকসই জ্বালানি দশক কোনটি?
            - ২০১৪ সাল থেকে ২০২৪\n
            ৩৬. পরিবেশ বিজ্ঞানীদের মতে কোনটির জন্যে তৃতীয় বিশ্বযুদ্ধ হতে পারে?
            - বিশুদ্ধ পানির জন্যে।\n
            ৩৭. জাতিসংঘের মতে বর্তমান সময় পর্যন্ত বিশ্বের সবচেয়ে ভয়াবহ ঘূর্ণিঝড় কোনটি?
            - গোর্কি। ১৯৭০ সালে বাংলাদেশে সংঘটিত হওয়া এই ঘূর্ণিঝড়টি ভোলা ঝড় নামেও পরিচিত। এই ঘূর্ণিঝড়ে প্রায় ৫ লাখের মতো মানুষের মৃত্যু হয়।\n
            ৩৮. পৃথিবীর কার্বন প্রভাবমুক্ত প্রথম দেশ কোনটি?
            -ভুটান।\n
            ৩৯. পৃথিবীতে প্রথম কার্বন কর চালু করে কোন দেশ?
            - অস্ট্রেলিয়া ২০১২ সালে।\n
            ৪০. পৃথিবীর প্রথম দেশ হিসেবে জলবায়ু ট্রাস্ট ফান্ড গঠন করে কোন দেশ?
            - বাংলাদেশ ২০১০ সালে।\n
            ৪১. ফ্রান্সের পার্লামেন্ট ভবনের নাম কী?
            - হল অব মিরর।\n
            ৪২. বাংলাদেশের প্রথম সাবমেরিন ঘাটির নাম কী?
            - বিএনএস শেখ হাসিনা।\n
            ৪৩. সম্প্রতি কোন দেশের ডাকবিভাগ একুশের স্মারকযুক্ত সীলমোহর চালু করেছে?
            -যুক্তরাষ্ট্রের ডাকবিভাগ।\n
            ৪৪. বিপ্লবের রাজধানী বলা হয় কোন শহরকে?
            - সিরিয়ার হোমস শহরকে।\n
            ৪৫. আলেপ্পো শহরটি কোথায় অবস্থিত?
            - সিরিয়াতে।\n
            ৪৬. রাফা, ফালুজা, মসুল কোথায় অবস্থিত?
            - ইরাকে।\n
            ৪৭. সম্প্রতি ইসলামিক প্রজাতন্ত্র ঘোষণাকারী দেশ কোনটি?
            - ব্রুনাই। এরা শরীয়া আইন চালু করেছে।\n
            ৪৮. সম্প্রতি মিশর লোহিত সাগরের 'তিরান' ও 'সানাফি' নামে ২টি দ্বীপ কোন দেশকে উপহার দিয়েছে?
            - সৌদি আরবকে।\n
            ৪৯. চীনের তৈরি বিতর্কিত কৃত্রিম দ্বীপটির নাম কী?
            - সুবি রীফ (পূর্ব চীন সাগর)। এ কারণে চীন বাতিঘর তৈরি করেছে।\n
            ৫০. টেস্ট ক্রিকেটের ইতিহাসে প্রথম দিবারাত্রির ম্যাচ অনুষ্ঠিত হয় কোন স্টেডিয়ামে?
            - অ্যাডিলেড ওভাল, অ্যাডিলেড। ম্যাচটি নিউজিল্যান্ড ও অস্ট্রেলিয়ার মধ্যে অনুষ্ঠিত হয়েছিল ২০১৫ সালে। এই ম্যাচেই টেস্ট ক্রিকেটের ইতিহাসে প্রথম গোলাপি বল ব্যবহার করা হয়।\n

    </string>
    <string name="news3">
        ৫১. ফারাক্কা বাঁধ চালু হয় কত সালে?
        - ১৯৭৫ সালে।\n
        ৫২. বাংলাদেশে বয়স্ক ভাতা চালু হয় কত সালে?
        - ১৯৯৮ সালে।\n
        ৫৩. বাংলাদেশে "খাদ্যের বিনিময়ে শিক্ষা" কর্মসূচী চালু হয় কত সালে?
        - ১৯৯৩ সালে।\n
        ৫৪. চিকনগুনিয়া রোগটি প্রথম কত সালে কোথায় ধরা পড়ে?
        - ১৯৫৩ সালে তাঞ্জানিয়ায়।\n
        ৫৫. বাংলাদেশে কত সালে এবং কোথায় প্রথম চিকনগুনিয়া আক্রান্ত রোগী সনাক্ত হয়?
        - ২০০৮ সালে রাজশাহী ও চাঁপাইনবাবগঞ্জে। চিকনগুনিয়াকে অনেকে \"ল্যাংড়া জ্বর" বলেও অভিহিত করে থাকে।\n
        ৫৬. কোন মশকীর কামড়ে মানব শরীরে ডেঙ্গু ও চিকনগুনিয়া রোগের সংক্রমন ঘটে?
        - Aedes aegypti ও Aedes albopictus.\n
        ৫৭. চিকনগুনিয়ার ভাইরাস কী ধরণের ভাইরাস?
        - RNA.\n
        ৫৮. বাংলাদেশকে সবচেয়ে বেশি বৈদেশিক সাহায্য দেয় কোনটি?
        - IDA. এটি বিশ্বব্যাংকের Soft Loan Window.\n
        ৫৯. বাংলাদেশের জন্য সর্ববৃহৎ দ্বিপাক্ষিক দাতা দেশ কোনটি?
        - জাপান।\n
        ৬০. জাপানের বৈদেশিক সাহায্যকারী সংস্থার নাম কী?
        - জাইকা (JICA)।\n
        ৬১. দেশের প্রথম 'উপকূলীয় দুর্যোগ ব্যবস্থাপনা কেন্দ্র' কোথায় উদ্বোধন করা হয়?
        - চট্টগ্রামের পতেঙ্গায়।\n
        ৬২. বিশ্ব পরিবেশ দিবস ২০১৭-এর মূল প্রতিপাদ্য কী ছিল?
        - কানেক্ট উইথ নেচার।\n
        ৬৩. SDG-এর কত নং লক্ষ্যমাত্রায় জলবায়ু পরিবর্তন মোকাবিলা এবং টেকসই উন্নয়নের কথা বলা আছে?
        - জলবায়ু পরিবর্তন মোকাবিলার কথা বলা আছে ১৩ নং লক্ষ্যমাত্রায় এবং টেকসই উন্নয়নের কথা বলা আছে ৭ নং লক্ষ্যমাত্রায়।\n
        ৬৪. 'কটকা' সৈকতটি কোথায় অবস্থিত?
        - সুন্দরবনে।\n
        ৬৫. কত তারিখে সুন্দরবন দিবস পালিত হয়?
        - ১৪ ফেব্রুয়ারি।\n
        ৬৬. বর্তমান বিশ্বে বজ্রপাতে সবচেয়ে বেশি মানুষ মারা যায় কোথায়?
        - বাংলাদেশে।\n
        ৬৭. ২০১৭ সালে বিশ্বের মধ্যে সবচেয়ে বেশি বজ্রপাত কোথায় হয়?
        - সুনামগঞ্জে।\n
        ৬৮. বর্তমানে দেশে প্রাকৃতিক দুর্যোগ কয়টি?
        - ১৩টি (বজ্রপাত ১৩তম)।\n
        ৬৯. দুর্যোগ ব্যবস্থাপনা ও ত্রাণ মন্ত্রণালয় বজ্রপাতকে প্রাকৃতিক দুর্যোগ ঘোষণা করে কত তারিখে?
        - ১৭ মে, ২০১৬\n
        ৭০. যুক্তরাষ্ট্র 'প্যারিস জলবায়ু চুক্তি' ত্যাগ করে কত তারিখে?
        - ১ জুন, ২০১৭\n
        ৭১. কোন দেশ প্রথম ভূমিকম্প পূর্বাভাস কেন্দ্র স্থাপন করেছে?
        - জাপান।\n
        ৭২. পৃথিবীর প্রথম সৌরচালিত বিমান 'সোলার এম্পালস' আবিষ্কার করে কোন দেশ?
        - সুইজারল্যান্ড।\n
        ৭৩. পৃথিবীর প্রথম সোলার হেলিকপ্টার উদ্ভাবনে নেতৃত্ব দেয়া বাংলাদেশি বিজ্ঞানীর নাম কী?
        - ড. হাসান শহীদ।\n
        ৭৪. সম্প্রতি বাংলাদেশের বিজ্ঞানীরা কোন প্রাণীর জীবনরহস্য উন্মোচন করেছে?
        - মহিষ।\n
        ৭৫. লাইন ছাড়া সকাই ট্রেন চলার তত্ত্বটি আবিষ্কার করেন বাংলাদেশি বংশোদ্ভুত কোন মার্কিন বিজ্ঞানী?
        - ড. আতাউল করিম।\n
  </string>
    <string name="news4">
        ৭৬. দেশে তৈরি প্রথম যাত্রীবাহী জাহাজের নাম কী? কোন প্রতিষ্ঠান এটি তৈরি করে?
        - এমভি বাঙালি। এটি নির্মাণ করে ওয়েস্টার্ন মেরিন শিপইয়ার্ড লি., চট্টগ্রাম।\n
        ৭৭. বর্তমানে রেমিট্যান্স অর্জনে বিশ্বে বাংলাদেশের অবস্থান কত?
        - ৮ম। বাংলাদেশে রেমিটেন্স আয়ে শীর্ষ জেলা কুমিল্লা।\n
        ৭৮. চামড়া গবেষণা ইনস্টিটিউট কোথায় অবস্থিত?
        - সাভার, ঢাকা।\n
        ৭৯. NATO-এর সর্বশেষ সম্মেলন কোথায় অনুষ্ঠিত হয়?
        - ব্রাসেলস, বেলজিয়াম।\n
        ৮০. দক্ষিণ কোরিয়ার বর্তমান প্রেসিডেন্ট কে?
        - মুন জায়েইন।\n
        ৮১. ফিলিস্তিনি প্রতিরোধ আন্দোলন হামাসের বর্তমান নেতা কে?
        - ইসমাইল হানিয়া।\n
        ৮২. বাংলাদেশে সর্বাধিক বিদেশি বিনিয়োগ হয়েছে কোন খাতে?
        - টেলিকমিউনিকেশন খাতে।\n
        ৮৩. পৃথিবীতে HIV আক্রান্ত শীর্ষদেশ কোনটি?
        - সোয়াজিল্যান্ড।\n
        ৮৪. OPEC-এর ১৪তম সদস্য দেশ কোনটি?
        - নিরক্ষীয় গিনি।\n
        ৮৫. বর্তমানে দেশে কার্যক্রম চলছে এমন সরকারি বিশ্ববিদ্যালয় কয়টি?
        - ৪০টি। দেশের ৪০তম রবীন্দ্র বিশ্ববিদ্যালয়টি অবস্থিত সিরাজগঞ্জের শাহজাদপুরে।\n
        ৮৬. সিনিয়র সচিবের মর্যাদাপ্রাপ্ত বাংলাদেশের প্রথম কূটনীতিক কে?
        - ইসমাত জাহান।\n
        ৮৭. জাতীয় নিরাপদ সড়ক দিবস কত তারিখ?
        - ২২ অক্টোবর।\n
        ৮৮. বাংলাদেশের তৈরি প্রথম ন্যানো স্যাটেলাইট "ব্র্যাক অন্বেষা" মহাকাশে উৎক্ষেপণ করা হয় কত তারিখ?
        - ৪ জুন, ২০১৭\n
        ৮৯. আইএস নিয়ন্ত্রিত নিউজ এজেন্সিটির নাম কী?
        - আমাক নিউজ এজেন্সি।\n
        ৯০. এশিয়ার বৃহত্তম সর্বাধুনিক কারাগার কোনটি?
        - কেরানীগঞ্জের তেঘরিয়ার রাজেন্দ্রপুর কারাগার, ঢাকা।\n
        ৯১. বাংলাদেশ ও মিয়ানমারের সীমান্তবর্তী ঘুমধুম কোন জেলায়?
        - কক্সবাজার।\n
        ৯২. পৃথিবীর সবচেয়ে বড় মেরিন ড্রাইভওয়ে (সাগর পাড়ের সড়ক) কোথায় অবস্থিত? এর দৈর্ঘ্য কত?
        - কক্সবাজার। এর দৈর্ঘ্য ৮০ কি.মি.।\n
        ৯৩. বাংলাদেশের প্রথম 'ডিজিটাল সিটি' কোনটি?
        - সিলেট।\n
        ৯৪. ডেঙ্গু জ্বরের ভাইরাসের নাম কী?
        - ফ্লাভিভাইরাস।\n
        ৯৫. ২০১৭ সালের ১২তম G-20 শীর্ষ সম্মেলন কোথায় অনুষ্ঠিত হয়?
        - জার্মানির হামবুর্গে।\n
        ৯৬. বিদেশের মাটিতে প্রথম চীনা সামরিক ঘাটি কোন দেশে অবস্থিত?
        - জিবুতি।\n
        ৯৭. ধান উৎপাদনে পৃথিবীতে বাংলাদেশের অবস্থান কত?
        - ৪র্থ।\n
        ৯৮. জনসংখ্যায় এবং জনসংখ্যার ঘনত্বে বাংলাদেশের অবস্থান কত?
        - জনসংখ্যায় ৮ম এবং জনসংখ্যার ঘনত্বে ৭ম।\n
        ৯৯. বাংলাদেশের বার্ষিক বৈদেশিক সাহায্যের পরিমাণ নির্ধারণকারী সংস্থা কোনটি?
        - বাংলাদেশ ডেভেলপমেন্ট ফোরাম।\n
        ১০০. বাংলাদেশের সর্ব পূর্ব এবং সর্ব পশ্চিমের স্থান, উপজেলা, জেলা এবং বিভাগ কোনটি?
        - ♦সর্ব পূর্বের স্থান: আখাইনঠং;\n
        ♦সর্ব পূর্বের উপজেলা: থানচি;\n
        ♦সর্ব পূর্বের জেলা: বান্দরবান;\n
        ♦সর্ব পূর্বের বিভাগ: চট্টগ্রাম।\n
        ♦সর্ব পশ্চিমের স্থান: মনাকষা;\n
        ♦সর্ব পশ্চিমের উপজেলা: শিবগঞ্জ;\n
        ♦সর্ব পশ্চিমের জেলা: চাঁপাইনবাবগঞ্জ;\n
        ♦সর্ব পশ্চিমের বিভাগ: রাজশাহী।\n
  
  

    </string>
</resources>
